<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>随笔 on 乐亦栗的个人网站</title>
    <link>https://ximuli.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/</link>
    <description>Recent content in 随笔 on 乐亦栗的个人网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Tue, 12 Feb 2019 22:15:32 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ximuli.github.io/categories/%E9%9A%8F%E7%AC%94/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>2019 年开工大吉</title>
      <link>https://ximuli.github.io/2019/2019-02-12-2019-%E5%B9%B4%E5%BC%80%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%90%89/</link>
      <pubDate>Tue, 12 Feb 2019 22:15:32 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ximuli.github.io/2019/2019-02-12-2019-%E5%B9%B4%E5%BC%80%E5%B7%A5%E5%A4%A7%E5%90%89/</guid>
      <description>明天我这边就准备上班了，这是来到上海的第一个新年，过年回老家这一趟不容易，抢不到票就真的回不去；然而在家没呆几天心就已经很累，刚来上海的激情因家人的劝阻而消磨了大半，在外打拼的信念甚至有点动摇。
无论如何，家人也是「为了我好」，尽管有时我们并不能很好地互相理解。
关于原则 我的「不坚定」不是一件好事。认定了一件事就应该竭尽全力去做，不管是谁，不管使用何种理由，不管如何劝阻，自己内心都应该有清晰的信念：这是自己的人生，应该由自己来做主，并为自己负责。
而且在听取别人的建议这件事情上，每个人应该给自己定一个原则，如果连原则都没有，那怎么做决定呢？今天这个人说一句你就改变注意，明天那个人说一句你又改变主意。
恰好我有收藏过一段 Fenng 大关于「年轻人应该多听谁的建议」这个问题的看法，我认为看过后很有帮助，可以参考作为自己的原则，不妨整理下贴在这里，省得以后忘记或者找不到。
 父母、老师们的苦口婆心的建议和意见基本可以不听。除非你想要他们的生活。看看他们这半辈子过得怎么样，有多大的成就，就可以知道他们的见识到底有没有参考性。尽管他们说为了你好，但那些好没啥用。为了你好，就应该支持你的一些梦想，只要是踏踏实实的梦想。有些梦想是不切实际的，不应该支持。
最后说一下，年轻人应该多听谁的建议。我认为第一要遵从内心，因为内心会驱使走更远，第二，是听那些有经验的成功人（有钱的也成）的建议。我并不算世俗意义上的成功的人，略有经验罢了。
不要听自己父母和老师的建议。当然，你父母不是普通人的话，也可以和他们商量。
 除此之外，在回到上海心情低落之际，读到几篇大佬们写的文章，正是及时雨一般，又受到不少鼓舞。文章一并列在这里，时常看一下，就像汽车要充电。
终于，我们「逃回北上广深」- 粥左罗
年轻人，如何抗造系列之 - 无意义的忧虑与烦恼
2018 毕业后我越来越感觉时间过得飞快，自己成长得却太慢，焦虑时刻伴随在身边。
2018 年我终于选择来到了上海，也终于成功获得一枚「前端开发工程师」的 title 。这算是我的 2018 里一件大事，一切正好，奋斗还不晚。
之前谈到过会专注于编程和写作，我还是不够专注。写的技术文章没什么深度，更像是敷衍了事；公众号也很长时间没有打理过，纯文艺的文章我以后估计会很少写，有时候觉得自己太多矫情造作、没什么用处的文字，还是和技术结合起来，多做一些实际的事情更好一点。
2019 目标还是要有的，万一实现了呢？
现在就是立 Flag 时间了。
技术上：
 精进前端技术，付费的专栏、视频制定好计划来学习（否则靠自己心情来走进度会很慢）。 技术博客不能忘，一到两周一篇，将学习的知识和遇到的问题多做记录总结和输出。
 把 个人主页 做的更漂亮一些，用户体验更好一些。
  （完）</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>2016,The End--我的第一份年终总结</title>
      <link>https://ximuli.github.io/2017/2016_end/</link>
      <pubDate>Sat, 04 Feb 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ximuli.github.io/2017/2016_end/</guid>
      <description>第一份年终总结，接下来的人生里每到年终我都会写点东西的。
 1、 2016年是我工作的第一年，从工作到如今也已有半年多了。很多亲人和朋友包括同事都会问我是否适应，我其实还对这个问题难以理解。为什么会不适应？
工作赚钱养活自己，多正常的事情啊。哪里需要什么适应，这本就是生活的常态。至于说工作中遇到的困境之类的，这些也是生活的常态。人生中不断地遇到问题，不断地解决问题，不断地提升自己，无论是工作、生活还是当初上学的时光，人生本就是如此。
2、 大学的某段时间我的确处在很痛苦的境地，其中很大程度上是精神上的折磨：不知道自己想做什么，不知道自己能做什么。虽然相信所谓的“天生我材必有用”，但是对我来说似乎根本没有前进的方向。
巧合的是当时学校刚好有一门课程叫做《网页制作基础》，让本来对代码并无接触的我渐渐有了一点学习的兴趣。而当时正赶上前端工程师大火特火，这一职位被各种舆论吹捧到了天上，我也怀着好奇的心情在网上做了更多的了解。这便是开始了吧。
关于自己的职业道路，16年前后我和朋友探讨过多次，也萌生过不少想法，更尝试过社会上的一部分工作，但是都不如人意。
那位朋友刚好是学计算机相关专业的，他自己的职业规划是在软件工程师方面，我和他曾经就自己的职业规划问题探讨过多次，他也给了我很多切实可行的建议，甚至还热心地帮什么都不懂的我买了一系列教学视频。
我自己也开始在网络上搜集各类相关的学习资料，好在这个行业的另一个好处就是，基本上我想学习的所有东西都可以利用搜索引擎来寻找到资源。
3、 虽然前方的道路依然不是多么地明朗，但是至少我给自己列出了几个方向，于是就这样步履维艰地上了路。
在这之后我做某些事情渐渐开始有极强的目的性。每次做某件事之前，我会问自己，我为什么要做这个？做这个对我有什么好处？这能给我带来怎样的成长？
再加上之前我对一些工作的体验和了解，我渐渐知道自己什么想做，什么不想做，什么应该做，什么不该做，什么擅长做，什么不擅长做。起码我不想再平白无故地做些对自己毫无价值地事情来耗费光阴。
至于更远的未来，谁知道呢。既然现在有了一定的方向，就暂且把这个方向上所需要做的事情慢慢做好，需要有的能力逐渐提高。在不断地积累和成长之后，未来的路会更加清晰可见。
2017.2.4</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>