<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>SEO on 乐亦栗的个人网站</title>
    <link>https://ximuli.github.io/tags/seo/</link>
    <description>Recent content in SEO on 乐亦栗的个人网站</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>zh-CN</language>
    <lastBuildDate>Sat, 21 Oct 2017 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="https://ximuli.github.io/tags/seo/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>SEO笔记</title>
      <link>https://ximuli.github.io/2017/seo%E5%B0%8F%E7%AC%94%E8%AE%B0/</link>
      <pubDate>Sat, 21 Oct 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ximuli.github.io/2017/seo%E5%B0%8F%E7%AC%94%E8%AE%B0/</guid>
      <description>看SEO视频记下的一些笔记，为方便复习，暂且记录于此。
SEO笔记 1.通过SEO创建一个人成功的网站，考虑四个因素：  用户需求 网站内容 网站程序 懂SEO的运营  为了SEO做的网站，叫做营销型网站，此类网站做的越简单越好。例如经典的F型树状结构。
2.内容长度  中文800字左右 英文500个单词左右 专题页，栏目页，权重页，内容越丰富越好  3.四处一词  标题标签 关键词标签，描述标签（英文关键词添加到URL中） 在正文中多次出现，并在第一次进行强调（例如使用strong标签） 其他页面的锚文本关键词里  4.站内定向锚文本 5.内容编辑标准  长度：800字左右 多分段，短句子，分模块 图文并茂 1%的站内定向锚文本（例如长度800字，则做8个站内定向锚文本） 充分考虑四处一词  6.外链建设  友情链接 网站目录链接 论坛签名链接或者博客留言链接 软文外链  外链的几种形式  锚文本（带关键词的链接） 超链接（可以点击的链接） 纯文本链接（不能点击的链接） 图片链接  7.日志分析 日志可以记录所有访客的访问记录，相当于网站的监控摄像头。 在FTP的根目录中找到带log的文件夹，即为网站日志文件 * 光年日志分析工具
以下场景需要日志分析： * 网站未收录时 * 网站排名异常时 * 网站被攻击或入侵时
8.更新频率和高质量的内容 5/10/15（第一个月每天5篇，第二个月每天10篇） 可以同比例放大或缩小
9.SEO的重点  友好的系统 高质量的内容 科学的更新频率 准确的定位  外链对于SEO，相当于催化剂的作用</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>初识SEO</title>
      <link>https://ximuli.github.io/2017/%E5%88%9D%E8%AF%86seo/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Mar 2017 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://ximuli.github.io/2017/%E5%88%9D%E8%AF%86seo/</guid>
      <description> SEO：Search Engine optimization 在了解搜索引擎自然排名原理的基础上，对网站进行调整优化，提升在搜索引擎中的关键词排名。
SEO是指从自然搜索结果获得网站流量的技术和过程，是在了解搜索引擎自然排名机制的基础之上，对网站进行内部及外部的调整优化，改进网站在搜索引擎中的关键词自然排名，获得更多流量，从而达成网站销售和品牌建设的目标。
关键词分类  主关键词 长尾关键词 相关关键词等等  关键词指数 PC搜索指数、移动搜索指数
关键词挖掘渠道  搜索下拉框 相关搜索 关键词挖掘工具：站长工具……  关键词竞争大小的依据  搜索结果量 竞价推广数量 网站主域名数量  外链建设 外链是指一个网站的外部所有指向该网站的链接，无论是锚文本链接还是网址链接都属于外链。
 友情链接 网站目录链接 论坛签名链接或者博客留言链接 软文外链  外链的作用  可以提高权重 可以提高关键词排名 可以提高网站曝光度 可以带来更多流量  常用的外链平台  博客平台 新浪、网易、搜狐等 问答平台 百度知道、360问答等 论坛贴吧 百度贴吧、天涯论坛等 分类信息 58、赶集等 社交平台
 文库 网络收藏夹 视频平台
  外链注意事项  相关性：在行业相关的平台发外链。 规律性：保持一定的数量和节奏。 多样性：在多个平台发布。 价值性：不能单纯地发外链，要提高内容的质量。  友链建设 提升网站的关键词排名、权重和流量。
当与比自身权重低的网站交换友链时，会导致自身权重流失。
 友链过多的网站不去交换 被惩罚的网站不去交换 友链加nofollow的网站不去交换 灰色行业敏感行业不去交换 交换友情链接要循序渐进  搜索引擎常用指令  intitle: 搜索标题包含某内容 inurl: 在指定url中搜索内容 site: 查询网站收录情况 doamin: 查询网站外链情况 filetype: 搜索指定格式的内容，如txt、pdf、doc等  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>